[IVE] [BSE] i大上科大你問我答

是咁的~ 我是今年BSE的畢業生 ,岩岩由BSE升返上科大Mech. 因為大學學費實在唔平,為左幫補學費想幫同科補習。大家當互相幫助

我做過幾年野先用年長生身份入IVE, 初初入IVE 都係重新Pick Up 過, 所以我好明白由零開始的難度,也可以分享拎高 Grade 的方法。讀緊IVE 的時侯有義務幫lecturer 為成績唔太好的同學補習,所以都有一定經驗。

係IVE retake一科 都成$1,500 起。除左金錢最浪費係時間,遲一Sem Grad 就算當你人工$10,000 一個月都冇左起碼幾萬蚊。我唔保證可以教到你上番UGC (人數真係唔多),但可以保證你唔會Retake。
有意可以PM 比我/留言 or E-Mail:hsluk@connect.ust.hk。

附上Transcipt,就算唔係BSE 同 Code 科都可以交流下。

Sorry for 廣告

你真係問我都會答

食左早餐未

岩岩食左

沙大？

每日溫幾耐書

讀n展係咪要全心全意做個和尚先讀到落去？

要幾多個A先上到大學？

摩理寺呀屌

基本上唔會日日溫,我覺得IVE 係講爆發力。平日如果有野聽唔明我會溫到明為止之後Drop note。但一到考試前一星期 ,我日日都溫Past Paper 8個鍾。

有人覺得日日溫係有用,但我覺得比太壓力自己反會拉低效率。
Don't work hard , Work Smart.

讀N展 唔係你選擇做和尚,你係被成為和尚。入去讀之前好搵定女,扑野有助減壓

利申:有女

叻仔

即係幾多gpa ?

睇你入咩大學,
1.八大UGC 好多要 Distinction 以上 (GPA:3.6>).
呢個CASE 要起碼 70% 以上Credit 令到A or A-. IVE 唔係睇多少科,最重要係你A果科有多少Credit, 如果溫唔晒要棄細保大。

2.有D雞少少GE UGC 都要GPA 3.4>
有個FDS 3.4 收CITY OFFER

3.SELF -FIN 好似2.5 都有得讀,讀唔讀得過就見人見智。

PS.大學收生我覺得好海鮮價,除了實力仲要運氣。我first choice 係Poly BSE ,佢冇收。反而UST Mech. 收我。只可以講你估佢唔到,盡力讀就係。加油~

多謝

幾歲畢業？大學入year 1定咩？

我3.64畢業,SEM 5 實習唔多想OT 就比間濕鳩公司B左,拉低左好多。

28歲, Senior year 入 Year 2 。但有D科Trans 到Credit,應該可以叫Year 2.5。

Drop note jot note吓話
果然 一日ive仔 一世都只係ive仔 仲好意思走出黎教人

Jot 啊
仲學人ust

N展仔英文係甘上下,我又唔係教人英文

Btw 多謝指點,真係錯左甘多年都冇人講過嚟個問題

甘你老母
連中文都錯學咩人ust

利申同為ive入科大 今年fm

甘禾之前係5P仔 尼嫁ma,如果唔係點會讀IVE ,一早直上UST
BTW 師兄咩科

唔怪得你英文屎到咁......唉

用個腦諗下都知唔會係drop啦下話 你唔明個drop點解定咩？定你身邊d人個個一上堂就掉晒d note落地？
本來都覺得你咁多A幾勁 錯埋d咁低級既野你都係算吧啦 睇你個樣又係淨係識背書個d黎

英文從來唔係主力溫 得幾個Credit 又拉唔到幾多。就算溫,短期內都唔會有咩改善。得一年半時間,走去溫英文係on9 先會。英文好當然係錦上添花,唔好亦唔需要太在意,唔炒OR 太差 就OK。

讀書係一門藝術,最重要係知到自己強弱,捨難取易。識玩制度遊戲先係強者,雖然我都係領悟遲左,過去就係太執著先甘遲入U。

睇樣都溝得下女咁la, 如果你覺得N展有得背,你應該唔係讀N展

29歲畢業？

[騎劫] 從 FD 讀到上 UST，你問我答

已更正為28,不過又有咩分別

自己開POST

你上得大學 固然語文程度要有番咁上下 唔係話你N展仔就有藉口放縱自己英文屎
我係你就避吓風頭先 柒咗講乜都係柒

我英文唔係勁,但我又唔覺得自己英文屎,起碼我Meet 到 IEITS >6.5入返UGC,用英文interview 又過到 Professor 果關。

你要將一個錯誤無限放大,一係你真係好勁可以係度 Show off 下比大家見識,一係其實你自己都麻麻 不過見到有位入咪囉,取下暖呀ma。

不過見到有位入咪入囉,取下暖呀ma。

Sorry for 1999

IT狗上科大
本身dse衰左中文由fd讀到上ust
btw巴打有無reg hall/ocamp？

有呀 Reg 左 Hall 4 同 3個OCAMP, enjoy 一個SEM先再上路(希望)

早 d有依個post咪好
已轉科

樓主哩啲錯又唔認要死頂又ielts又性
人地話你廢講得冇錯
錯啲咁低級既野又賴讀engine
根本就唔肯承認失敗死要面既傻仔

師兄BSE轉左咩科

sorry 我錯你唔好嬲

點解係由BSE轉Mech？
Mech乜都會掂下但係唔專
BSE 都話叫做專攻大樓野
你有冇諗過讀完出來做邊範？

因為UST 係冇開BSE,而同BSE 最近的就係Mech. 。可以甘講我覺得BSE 係專攻大樓野的Mech. 睇過佢個 syllabus 好多都同BSE 好似 ,只係大家名唔同 同 Mech. 更廣泛。之前我係一間叫PB 的Consultant 做過(係行頭尼講都算出名)好多人其實都係Mech, Grad 做BS 野(電同水), 但Mech. 係可以唔做BS。相反BS 只可以做Building。

當然如果講做Buiding野BS 就會好D, 因為有學AutoCAD ,BIM 等軟件。但我係HD 已經學左,何不比多個選擇自己讀其他。有時D野真係用到先知有用。

BTW 其實好多N展Grad 左都係做返BS 野, EE 都係 。香港始終太細~

Ive mech幫到手？

一句sorry for廣告唔係大晒
明知係廣告仲擺上黎
洗唔洗連尼住收返你廣告費
要搵食出去搵啦

Sem 1 果D數 同Science 可以,你睇下有咩Code 同你一樣or 差不多。我本身唔係IVE Mech 唔知你學左咩。如果可以 Send 個 Syllabus 去我E-mail 睇下有咩可以幫到你。

有無番工

之前正職已經草落一筆錢係讀書。讀緊的唔建議pt ,好多人因為pt 無時間讀書,最後retake 得不償失。

所以先問你諗住做邊範
如果你係諗住咩都學D
但其實真係咩都只係學DD
將來你做野好大機會都係專攻一範
即使係BSE你都好難話風火水電全部都識哂
我識好多清都係讀完ME/EE，跟住做BS，做做下想再讀返書都係揀BSE
由BSE轉EE都聽過，因為知道自己將來都係做電燈佬
由BSE轉ME，真係唔多聽見有

我應該都會做番BS 野 HVAC 最有興趣, 會係UST 讀 Energy Elective。

Drop note...

算la好唔好

ive好撚易，競爭細，你點睇

想問下 有學費單係咪代表升到班

未試過retake，不過應該係唔會升唔到，year 2 照上，但可能要夜校補retake班。

非ugc 既要咩條件先有offer
year1 cgpa 得3.2

唔係易，但真係用心讀的人少，校內競爭唔大。但升U 係 同 ASSO 競爭。加上無親生仔光環，IVE爭上U難度我覺得會比ASSO大。其實IVE升U百分比一直都係比ASSO 低，我本身係諗住繼續做野先IVE。如果要升U 真係ASSO 好d, 不過ASSO升唔到就.........

睇係讀咩科，如我之前所講係好海鮮價。你可以做的只有全力裝靚份CV。例如報IELTS ,因為IVE科英文係冇人會睇的，如果你DSE 英文唔太好用IELTS 補底。Join d 同你果科有關的學會，interview 係會有用。

3.2 成績算係甘，再出多少少力上UGC ,non UGC 應該無問題。

佢話有學費單唔代表可以升
仲有交左錢 無得先都唔會退錢。。。。

你係新入學定點？

year1 升2

未聽過有人冇得升，如果要你quit 應該之前已經會通知,現在應該係分緊班

surveying

打去問 佢話等15號睇成績表自己

應該冇問題, 如果要RETAKE 你會係收成績之前收到通知,除非你已經知道左要RE 好多

Surveying 都好搵,加油

打去系到問 佢又話唔會有電話通知又盛。。

真係灰

想知ivy轉去ust讀會唔會讀得好辛苦
Btw 巴打你上到去讀average咩grade

ive

九月先入，真係答你唔到

垃圾

K先生😍😍

想問IVE高gpa食唔食到女

細聲D

D 女仲意MK仔多D

想g IVE d船p多唔多女食
利申 今年入學

巴打有無睇mail

已回email, check check

食下波餅，抽下水甘LA 無咩特別。

冇報HKU?

樓主eq
俾人jer 住jer 成三頁都唔嬲豬
btw jot notes 真係好基本都錯

樓主點睇 shape既BEng (Hons) Building Services and Sustainable Engineering？下年想同朋友一齊報

Shape 的BSE 係海外大學冠名出cert. 如果冇8大 offer 係唔錯的選擇。
如果一定要讀 BSE,我都同意 shape 係好好的安全網，現時有BSE的大學只有Poly City, 佢地都會收番親生仔，由其係city BSE 係直接skip IVE。
最好唔好入 thei BSE 因為 HKIE 未認。加油

HKU 無報，因為當初無咩信心入到3大，UST 都係膽粗粗報嚟買個希望。希望嚟家野一個就夠

我地唔好再提嚟件事好唔好

BTW HKU 係會收IVE,我有個朋友 同我成績差唔多最後入左HKU MECH.

成堆A都話冇信心入三大
唔報cityu

IT科問唔問得

問啦

IVE CGPA 3.4左右有冇UGC讀

有

英文差到咁 笑死人咩

因為成功入3大例子實在太少，我d 阿sir 聲稱要3.8 GPA 先有，甘我當時信左
加上D人成日歧視我地(睇之前D留言就知咩事) 久而久之都會覺得自己唔係甘勁入到3大。

City BSE 過去幾年都無收過IVE BSE,可能因為佢自己都搞唔掂自己d ASSO, 開大學始終都係一門生意，如果連自己ASSO d 升學率都保唔住，股東會點睇

UGC 有好多個course ,有d冷門科會收得低d, 好難一概而論。

不過3.4 係好危險。

細電

細電門檻係低d, 不過都唔可以輕敵，就算3.4得 都要盡力谷到上distinction 。有時意外好難講，可能你果年d人特別勁。

可唔可以講下每個sem gpa分佈？
應該Sem 1>3.9啦

3.9 ，3.5，3.7，3.7 ,3.3

I大上科大engine too
16年grad 左
當年仲係舊制
75分distinction 我得73
但好彩有後補offer (7月想搵工果時收到 感動到想喊）

以前中學唔讀書 i 大勾起左我讀書既興趣
見成績ok就努力少少讀上去

Btw dnlm hku / polyu / shitty u interview都無
得科大有interview有offer

仲以為冇人睇到

我覺得係因為 HKU , POLYU ,CITYU 佢地都有自己的ASSO 如果唔留位比佢地,一定會影響自己生意。變相令我地IVE 仔少左機會。但UST 唔同佢得UGC Course 無太多野顧慮。
我都係 CITY U 同 POLY U 無offer ,但塞翁失馬，焉知非福。
共勉之

Ching你中學時讀咩科 成績如何
點解隔幾年先讀i大？

我自己就留過級
會考完12分on99做左一年廢青再報i大
中學讀商科 因為精英班先有理科讀
無science底入到科大冇defer 有個second low已好開心

我CE理科底,當年掛住搞男女關係炒左AL。 當時對讀書已經無咩興趣,所以做住野先,到後期草到筆錢加少少投資足以應付2年讀書開支,所以讀番當年最有興趣入果科。
現在升到U 係財務上係失左預算,我無預過要洗這筆錢,所以先開POST。現在百感交集

去check得消防多

Check 消費 Check 唔到幾皮野

消防

問深D你冷氣WATER SIDE野 我都驚你未必識答

等上到大學handle 到d野pick up到 先再開post教人都未遲

1.試下解釋下cooling tower 同 heat wheel 既deisgn同運作原理
2.宜家比你deisgn 一個 building 比你選擇 Air cooled chiller 同 water cooled chiller ,你會根據咩原因去選擇?
3.解釋下咩係 full air , full water 同 air water system
4.CAV 同 VAV 係組件上有咩分別?

1.Cooling Tower 為 HVAC system 的 condenser 主要利用水份蒸發帶走 condenser water 的 熱力。Heat wheel 就利用 室內同室外的溫度同濕度差,去減輕Chiller 的 Loading,因而節省能源。

2.Air-cooled chiller 同water-cooled chiller 各有好處, water-cooled chiller efficient 高 大多數情況下都會用。但對於一D 地方冇咩水源or 裝唔到水喉 Air-cooled chiller 就可以用得到。

3.Full air/full water/ air water system 係指 冷氣的處理方法。
Full air :由AHU 制冷 再用air duct 經 diffuser 吹入室內。
Full Water :冷水直接比Coil 經 diffuser 吹入室內。
Air-water system: PAU 第一次制冷 經air duct 到 FCU ,溝室內風,再由 FCU 的 Cooling Coil 做2次制冷再吹出室內。

4.CAV 同 VAV 係組件上有咩分別?

VAV 比CAV 主要多左 VAV BOX 用以控制 風量 減少 風扇秏能。多數大形系統都用。

太多字,打住甘多先,Sorry for 1999

做乜鳩

conditional offer 係幾多?

Direct offer

巴打係唔係用年長生身分入ust??

唔係，經Non J 入。 大學可以用年長生咩？

入科大唔算叻
係科大生存到再算啦
Drop jot 都搞唔清

點睇city scope個fire engine

大過25會當係年長生。
BTW,巴打報ust係唔係一定要reference letter?

City fire 我到有同學入，佢地係想用佢嚟做跳板讀master。 聽佢地講fire 嚟科本身冇咩用。

我自己有R 信，department head ,principal 都有。 嚟d野有多無壞。

報 UST 一定要 Academic Referee，無嘅話連 Submit 都唔得

submit 一定 submit 到 我當初 d 信都係後加。

BTW 如果你GPA 係高到可以報3大,正常嚟講d lecturer 都會知你係邊個，R信問題唔大。相反GPA唔高就算比你R 到都無用。

如果你多scholarship,院長都會記得你，直接踩入佢office都OK。

如果PT HD有冇可能R到reference letter，我今年YR3，想試下報FT DEGREE

Drainage Pipe Size同 Gradient點計
1. 即係點解駁bottle trap, Fall drain, 洗衣機去水同屎筒既size多數用28, 40 or 100喉？
2. 據HK Chapter 123I既gradient, 當Drain pipe大過225mm，應該fall一比幾？

Fire Service
1. Repeater panel除左repeat signal to main control room外，仲有咩作用？

另外，有冇你覺得有用既notes可以share俾我

lm

原來sem4個training 只係計P
即係可以hea過？

樓豬sem4 點解唔簡BIM讀？

1. drainage pipe sizing 同freshwater 一樣係要用loading 計，你個system loading 大，pipe size 自然都要大，計唔係好洗咩計 有 chart 比你查的。而 pipe size 會係個chart 見到的，但有時差少少會用大少少，因為唔係咩size 的pipe 市面上都會有得賣

2.法例上GE野真係唔係樣樣記得，但印象中好似1/40。

3. fault detect.

IVE note 屎(不是power point），其實好不錯，基本上要學的重點都會有。雖然例子同法例上的野比較少講，不過作為溫數係有可取之處。法例自己上網找都找到問題不大。

training 同最大 credit 的IBSP 係連住，如果你開頭hea做，IBSP 人地公司都唔會比高分你。 有個FD 就係因為hea 做 ，比人日日叫去送件，IBSP 高分極都有限。

drop note
笑撚死我

希望樓豬順利畢業

BIM 之前只係一個elective course, 係今年先變成大group。白老鼠就唔想做了。

但一向我讀的design group 都比較難d,要刷grade ,BIM 都係不錯的選擇。

點係毒拎中搵學霸？

9月開學

學霸都想同學霸一齊
頭一個月做好自己自然會同其他學霸圍埋一堆

恥笑開始

正解

開始左好耐

可唔可以考我 仲retake緊

夜校JJ 8月15出sem3 咁既GPA係未收得皮？

無話唔得ge

top up 應該仲有希望。

係升番上scope既master定係其他大學既master?

同埋難唔難讀，我見學費都好貴下，成個課程讀哂都接近廿萬

drop note...你老味仲叫你搵你補習

EE撚想學HVAC同pipe有咩簡單易明的reference推介 ?

我想問下你報non jupas 果時 係咪都睇你dse成績？

你dse 中英拎咩grade?

拜下先

都係讀ive, 不過係civil, 舊制al 24 11月就25

話時話，gpa 高係ive 可以拎咩scholarship
hksar 果個有冇機會拎到

HVAC ASHRAE 有雙關資料， piping CIBSE有。

我用CE, 成績加 HD 報

可以呀 我有兩個schlorship 都係 HKSAR 的 。

可唔可以比email 我 有野想問下

第一頁有留

IELTS幾時考好，同最遲要幾時考好，難唔難，利申DSE Eng 2

DSE 未考過唔知，但2應該等如5.5左右。
報IELTS 就自己時間 ，係 non J 前報就OK， 因為都開得好密下， 你自己準備好就可以去馬。

已畢業師兄 留名

暑假報會唔會太遲?

唔會，開左學要讀其他野仲煩

Bse,即係咩
Building service ?

Tg nevergiveup17

UST競爭大IVE勁多，俾心機讀啦。

利申：十二年前IVE升UST，十年前畢業，前排搞掂埋個PhD。

Btw, JOT

我會努力

yes

3.64入唔到poly bse係正常

btw,巴打覺得thei bse同poly ate應該點揀

thei BSE 係未有 HKIE 認可，我覺得如果有其他選擇 最好唔好選。

今年年尾就認，所以諗緊邊科好

就算認都係新course, 行內認受性都有考慮因素。

FOR 樓主 上到大學真係比d心機讀 唔好似我咁大學唔讀書出黎咩都唔識 要入SUB CON捱

樓主趁依家學好啲英文啦
科大mech yr3要讀2個lang courses
無得waive credit
有ielts>6.5唔係大哂架
喱度個個都坐底有7

巴打開始左玩ocamp未？
同d人會唔會因為年紀玩唔埋咁？佢地有無覺得你怪怪地？

遲入唔係問題
但重點係要知自己第日想做D乜
我只係睇左你頭1-2頁D CM,D人話你英文唔好
咁我都係建議你學好D 英文,你第日出黎工作都有用
PS: EVEN我去到而家讀PG都要再學好D英文,尤其寫同講,絕對唔夠膽話自己搞得掂D英文

開始左，暫時無問題相處幾好。

我會繼續努力

老實講，堆language modules只係佔其中一部分，重點係有一大堆主科要做seminar report同presentation, 仲有主菜係你篇畢業research thesis, 要睇海量journal/conference papers兼交篇頗長ge final report, 通常10,000字兼無得抄襲(plagiarism)

努力啦，識多隻英文字都可以同overseas / exchange students溝通下, 有你着數

lmlmlmlm

已填

Consultant 梗係 EE / ME >>> BSE la
成班人未做過野學人講咩專 唔專 真係笑死人

bse專條撚咩專比人屌就有

sad but true

Ocamp好唔好玩

幾好玩唔錯

Ive bse 多唔多人升番上ugc

MH 都算多

Pthd計唔計岀席率？

Gpa幾多先上到 同埋一年有幾多人上到

3.6以上都有機會，3.8揀乜都得
今年有8個升八大

讀呢科既話 無理科底會唔會好難追番上

IVE啲數底唔難跟既
勤力啲就得

cgpg 3.0有咩degree揀，不論pt/ft

D數 有m1 m2?

Bse year 2 選修咩會較好

D數有m2
Bse year 2 我選package b(即係BIM果邊)，輕鬆A range

建築資訊模型？

Yes

Bse mh 師資方面如何？

你都轉左啦
俾心機讀埋佢

你讀bse時參加左d咩活動？

編委會， ASHRAE 兩個都係chairman

呢兩個活動 有無對你升番u既時候有無幫助？
呢兩個活動做d咩？會唔會要你投放好多時間？

樓主一開始係讀FD定HD

同埋你HD係讀咩之後升上科大?

Chairman 得一個
IVE sb最大得P

Interview 多D野有得講下lor 編委會幫助不大。但ASHRAE 有用, Professor 會 jot 低。做P 多數係開下會,同帶頭搞活動 唔係太忙。

我HD Building Services Engineering 升 UST Mechanical Engineering Yr2。
未讀過FD。

唔知有無問錯人

27歲 舊會考生, 0分
出左黎做左幾年野想兼讀進修入大學
第一步想由HD入手, 係HKU space見到幾個課程, 想請問一下
Advanced Diploma in Marketing (20-40months)
&
Advanced Diploma in Marketing and Brand Management
(20-40months)

邊科好？(定兩科都唔好...？)有咩分別？

想問編委會可以點入

真係唔知,但如果你無五科合格應該要考入學試,IVE 要 HKU Space 應該都要,最好你自己已經有Marketing 個D基本知識。上網Search 下佢地各自的升學係點la,加油~

問你學校SDD 佢地會幫你聯絡上摏。

咁ASHRAE 係點參加

ASHRAE 留名比program leader, 佢會睇成績決定比唔比你玩